形容女生襯衣濕得看到內衣 市長涉性騷擾自願扣薪

日本岐阜縣瑞穗市市長棚橋敏明，上月公開發言時形容女學生「襯衣被汗水濕得看見內衣」，被認為是性騷擾，他因這次失言而提出自願扣薪，上周五（21日）獲市議會通過；但由部分議員提出要求他辭職的決議案則不獲通過。

68歲的棚橋敏明上月6日出席以反核武為主旨的和平首長會議時，介紹了瑞穗市所推進的和平事業，期間他提到該市的中學生在2015年夏天，被派到曾受原子彈轟炸的長崎學習，他在形容學生汗流浹背的情況時說：「這樣說好像是性騷擾，但（女學生的）襯衣被汗水濕透，連內衣也看得見。」

棚橋發言完後，當場遭女記者質問他：「學生們努力學習的時候，市長就在看學生的內衣嗎？」他連忙否認，又承認自己或許失言；翌日他再向傳媒解釋自己只是想表達學生們在大熱天時仍努力學習的模樣，承認發言時未有深思熟慮，並為此道歉。他為了表示承擔責任，提出明年1月到3月減薪3成，這提案上周五在市議會的例會上獲通過。

棚橋的任期將在明年5月31日屆滿，他已表明會競選連任。